［法律撚召喚］黃世澤： 曾志偉 可以洗定八月十五喺日本坐監

曾志偉 喺日本北海道玩，撞車撞到香港黑警高層，成件事已經花生到一個點，因為無論佢撞到嘅人，以至同佢同車嘅乘客，全部都係娛樂新聞嘅花生位。只不過，如果你知道日本醉酒駕駛嘅法律可以有幾辣嘅話，件事就更花生，因為 曾志偉 如果被日本警方發現有飲用酒精飲品後揸車，依家撞傷咗人，係無乜可能唔坐監。

曾志偉 知唔知日本醉酒駕駛法律有幾辣

點解日本會著力研發無酒精啤酒，因為日本應酬飲酒難免，唔飲酒好似好失禮咁，但日本嘅酒後駕駛(飲酒運転)嘅法律之辣，係出晒名，究竟有幾辣，我俾個表俾大家，就唔難理解，連埋日文

事項 刑罰
醉酒駕駛(酒酔い運転)，無造成死傷 最高5年監禁，100萬日圓以下罰款
帶酒氣揸車(酒気帯び運転) 最高3年監禁，50萬日圓以下罰款
車輛提供者 同駕駛者刑罰相同
酒類提供者 視乎駕駛者醉酒程度，最高2-3年監禁，罰款30萬日圓以下
同車乘客 視乎駕駛者醉酒程度，最高2-3年監禁，罰款30萬日圓以下
醉酒駕駛引致他人受傷 最高15年監禁
醉酒駕駛引致他人死亡 最高20年監禁
呢個亦係點解我話 曾志偉 隨時要洗定八月十五日坐監嘅原因，係連同車果位乘客都要準備坐監，仲要賣酒俾 曾志偉 同租車俾佢果條友，呢次全部一鑊熟，因為日本人係好憎人醉酒駕駛導致他人死傷嘅事，所以日本警察宣傳廣告講明，要飲酒就坐公共交通工具嚟，揸車就咪鬼飲酒。如果台灣、香港學到呢啲嚴刑，我估因醉酒駕駛導致嘅死傷少好多。

依家係李志恒本人頸椎受傷，下身麻痹，跟住同行親友都受傷入晒醫院，所以如果日本警方發現 曾志偉 有飲過酒店，話之你酒酔い運転定酒気帯び運転，最高坐十五年，我估唔會判足十五年嘅，當然要考慮 曾志偉 有無喺香港醉酒駕駛嘅紀錄，但我估五年都唔會走甩，佢果位同車女士，我唔知乜關係，但佢都係搵定弁護士(律師)好啲，因為我估佢對 曾志偉 飲酒知情而無去阻止，日本要求同車乘客同罪，亦唔係一啲道理都無。

所以我相信大家十分之希望日本警察公正嚴明做嘢，如果有人醉酒駕駛，一啲都唔駛客氣，香港唔歡迎呢啲硬膠司機。

今舖真係食花生.
到底支那救唔救到死矮仔

咪燈啦世柒

留名 最後武士

27-12-2018

有冇得判死刑呀，係日本坐益撚左佢

彩咗做黃宗澤

睇*

唉點解唔係好叻果位，花生會好食好多

矮仔識得日本黑同白，仲洗坐監？

燈到無事

Bosco咁串嘅

唔使急, 一個一個排住隊.

無傷到日本人,
可能罰錢停佢牌算

坐監有冇得食花之戀先

今次仲要唔係撞親日本人. 放生既機會都幾大.

不過咁, 好似年年北海道都有幾單

2010年12月，香港兩個家庭往北海道自駕遊慶祝聖誕不幸釀車禍造成2死1傷，身為浙江政協委員、香港飛利浦電子資訊部總監邵傳偉（51歲）駕旅行車在結冰路面失控，越線與貨車相撞，邵與友人的9歲女兒郭佳瑋死亡，而郭童的姑丈為前政務司司長唐英年。

話時話，黃世澤點解咁肯定受害方係黑驚？

唔覺佢會坐監，成件事無日本人受傷

台北酒駕都訓$50000 NTD

日本組合Morning娘前成員吉澤瞳，於9月6日涉嫌酒駕傷人後不顧而去，導致兩名途人受傷，事發後吉澤瞳被驗出酒精含量超標四倍，被東京地檢以違反道路交通法，以及過失駕駛致傷罪名落案起訴。案件於11月底作出判決，吉澤瞳被判刑兩年、緩刑五年。

黃世澤成日扮撚野咁

鬼叫條老鼠當年喺佢未唱完首K歌之王就出黎嗚佢咩 咪嬲到依家囉

有咩事咪著草去台灣囉

HIT and RUN都唔使坐, 矮仔肯定無事la.

一樣睇錯，心諗關黃宗澤乜9野事

得睇日本最尾罰$了事, 反而翻香港比港共攪

緩刑

但你撞傷警隊高層WO 邊個會大粒D

台北呢d生番地方就收皮la.

日本酒駕係好嚴重既CASE.

一定唔會

當初就係支那煲番大藍潔英單野

支那想矮仔死好耐

主要睇支那撐唔撐 米奇?
但佢撞傷左高層WO 點計先

黑警高層點及肥矮仔係支那地位. 調返轉告返條傻警撞親肥仔都得丫.

如果係香港/支那

兩仔爺都番唔到香港

警隊高層關日本撚事
又唔係持外交護照嘅人比人撞

世柒講既野有邊次中

可能呢世無得去日本, 先係對佢地最大既懲罰

玩人中得知日本刑事入罪率達99.9%

上帝早已預備

香港人係日本醉駕撞低香港人

今次兩邊都咁猛料
一於打和啦
你唔係撞到日本人，
我估都係罰錢+緩刑多

法官：酒後駕駛係香港文化 要包容

去到日本都撞九個黑警

入去探郭兆傑

最多咪坐一個星期

我都係睇左黃宗澤
仲心諗佢係有咁大仇口咩

但對方係外國人呢?
自己本國人民無受傷

唔好片死啲太出名既就得

下年死矮仔可以拍新一套日本旅遊特攝: 帶大家去日本坐監.

如果最後高層受傷而癱瘓埋呢 點計??

我夠膽話曾志偉一定無事，唔洗坐監，唔洗罰錢

全世界法律佢都講

咪on9

矮仔本身同差人都friend底
我諗賠大大筆錢+道歉和頭酒應該冇事

打和啦

以世柒標準，佢有冇醉酒駕駛先

結衣BB

撞到香港警察者
曾志偉應該無罪釋放

此乃香港內政，絕不容日本政府介入

戰狼出動

唔知點解經世柒把口講出黎硬係覺得可信性會大減

日本刑事: おのれ、きみたち中国人のことは、中国に解決しろ！仕事を増やさないくれないか？

嗚！好野~~

日本理鳩你香港警察咩

報應 坐返十碌8碌啦

屌那星
仲有人信世柒

大家食花生咁高興 今次打和啦

中共今次洗唔洗捉返200個日本人質？

同監犯日日玩獎門人d game夠唔夠玩到出冊？

世柒講野邊次中

硬係‘形’住經佢或老燒講出嚟既預測
無論幾合理最後都會炒車

日警拒透露酒精測試結果
世柒識日本警方內部人員?

咁 過馬路衝紅燈要死刑，會零意外添，篇文 有啲華眾取寵

賣酒俾佢都出事

法律條文係一回事 實際執行係點又係另一回事
賣酒 租車 同行之人都會被 連帶懲罰
就咁聽都知 執行起上黎會勁大阻力
樓上又有日本藝人酒駕緩刑的案例
斷估都係 呀世侄 哇眾取寵

disclaimer: 想睇志偉坐

冇，仲燈過老燒
乜都誇大十倍，而且離地

拿, 我當你後台勁, 係日本無傷到日本人就唔洗坐(藝人都係咁), 都合情合理

咁番到來香港, 點計先
米皮到底有無支後台先

同埋個警有無後台先

但佢都係搵定弁護士(律師)好啲，因為我估佢對 曾志偉 飲酒知情而無去阻止

做乜鳩 又唔係原文，又無慳到字
話比人聽我識律師既日文好威威豬呀

所謂警隊高層係香港嘅事，嚮日本角度黎講只係一個普通遊客

矮仔點會無後台,不過個後台唔夠受仔向氏咁勁

一地花生殼

佢要引起他人注意，先會有機會增加收入。

救都救華為八婆先啦

警隊保安部即係政治部

近年係專責招呼異見人士

最後的祝福

返香港自己拆掂佢

無喇喇又講到酒駕
不如你話佢藥駕,pak咗丸

唔會, 除非間舖無講明唔好酒後駕駛.

上次有單野係個男仔喺台灣殺咗條女
最後因為兩個都係香港人所以冇事
今次係咪差唔多既情況？

留名睇大陸捉番個日本人醉駕

台灣唔同日本, 香港有引導協議.

意外，唔係有心
香港個邊點會拆唔掂

做乜野。。。

係條仔走返香港之後先發現
如果無走到會坐成世

你自己人撞自己人， 日本唔會咁嚴肅處理
罰錢了事多
如果你真係唔好彩撞到日本人就題外話

中學生放聖誕假？
幾時"冇事"？

救佢做乜

當年關楚耀去日本隊野告藏毒都係緩刑

依家咁小事

希望無飲酒

撞到檢察官就話仆街ja

自已友撞自已友wfc

咁連座feel嘅，乘客都算，關賣酒同租車條友咩事

真係 super!

邊使坐呀

日本唔係唔肯透露個人私隱有冇飲酒咩
點解可以咁快鳩up定罪？
仲快過日本警方

日本關於酒駕既法律係連坐式.

唔好問點解.

咁下次係日本飛的，唔小心上左㗎酒駕的咪仆街囉

咁係日本賣酒都幾危險

係.

不過因為日本酒駕極嚴, 所以其實好少人敢做. 放心LA.

同埋如果真係上架酒駕的你都唔知, 你被撞死既機會>>>>>被告既機會.

有合理解釋應該無事

即係你呢個Case = 無事
同揸車條友一齊隊完酒再坐佢車 = 有罪

受仔向氏???

日本賣酒只要好清楚表示同告知飲酒條友唔好渣車(大大隻字poster寫住)就無事.

香港都應該參考

呢條墨魚咀十鳩年前已經鳩up唔一

Ching可唔可以貼法律原文出黎參考下？

支持瑛姐

你咁都唔識
比人打個次係得罪前者先比人打

最衰喺北海道
而唔係北海啦

如果唔係揾暴龍哥
乜事都無

2個人係日本都冇後台 咪跟返當地法律處理

自己友撞自己友唔計

一睇作者名燈一燈，就知最後又無事

世柒又出黎柒

曾志偉老豆死係台灣唔返得香港
希望矮仔同郭紹傑嚴敏華 幾個人都永遠留係日本
做日本鬼好過做大陸狗

證實咗有飲酒？買定花生

佢2012年拍過節目振典過福島架
希望佢無事啦

矮仔如果有拎個日本水蓋
有冇得講數

日本係唔會透露

唔知班架仔點諗呢 兩個香港人係日本撞車

坐完岀嚟練好一身日文
就可以正式飛起tvb 同viutv 做日本綜藝節目~SUPER!!!

乘客都要坐監
唔撚係呀

辭演金田一

通常吹到有咁大 最尾又係無事拍拍屎忽出返黎

曾先生一定唔使坐
祝佢平安返嚟

香港人係日本殺香港人有無罪？

死矮仔，做過D咩
摧毁人地一生
你估唔洗還呀

hit and run 都只係緩刑
咁佢100%唔使坐

之前呃鳩我賤價賣晒啲領展，今日升到差唔多八十蚊，眼白白冇咗幾萬銀，屌

世柒應該可以同林作做到fd子

道路交通法「酒気帯び運転等の禁止」第65条 第1項何人も、酒気を帯びて車両等を運転してはならない。第65条 第2項何人も、酒気を帯びている者で、前項の規定に違反して車両等を運転することとなるおそれがあるものに対し、車両等を提供してはならない。第65条 第3項何人も、第一項の規定に違反して車両等を運転することとなるおそれがある者に対し、酒類を提供し、又は飲酒をすすめてはならない。第65条 第4項何人も、車両(トロリーバス及び道路運送法第二条第三項に規定する旅客自動車運送事業(以下単に「旅客自動車運送事業」という。)の用に供する自動車で当該業務に従事中のものその他の政令で定める自動車を除く。以下この項、第117条の2の2第6号及び第117条の3の2第3号において同じ。)の運転者が酒気を帯びていることを知りながら、当該運転者に対し、当該車両を運送して自己を運送することを要求し、又は依頼して、当該運転者が第1項の規定に違反して運転する車両に同乗してはならない。

法律原文

事例1知人が酒を飲んでいることを知りながら、車の助手席に乗り込み、二次会の場所まで送るように依頼し、同乗した者が、同乗罪で2年間の運転免許取消(東京都葛飾区)事例2飲食店を経営する店主が、客が車で来店しているのを知りながら、店内において日本酒、ビール等を提供し、酒類提供罪として2年間の運転免許取消し(東京都調布市)

佢舉兩個事例都係建基係知情下先連座

[url]

なお、同乗者は、ただ乗っているだけでは罪に問われません。「運転者が酒気を帯びていることを知りながら、その人に送迎を頼んだ」などの場合にのみ対象となります。運転者が酒を飲んでいることを知らなかった場合は、同乗者についてはセーフとなります。危険であることに変わりはありませんが・・・。
只係同乘係唔會有罪，主要針對知佢飲左酒成身酒氣仲上佢車/要佢車你既情況，不知情就法律上安全，人身安全就 （入罪率99%但都係無罪推定疑點利益歸於被告，所以係警方證明同乘者知情唔係同乘者要證明自己唔知 ）

居酒屋等で最初に注文する際、「運転される方はおられますか？」と聞いてくることがあります。これは、運転するおそれのある人がいないかどうかの確認をすることによって、お店が「運転する予定の人にはお酒を提供していない、それはちゃんと確認した」ということで、酒類提供の罰に問われるのを防いでいるのです。
基本上問左有無人打算駕駛先上酒，店家基本上就免責
あくまで運転者が酒を飲んで運転するであろうことを知りながら貸した場合が対象になっており、知らなかった場合は対象から外れます。
全要針對飲左酒仍租車畀佢既情況，不知情既並非此例對象

呢個網有講清楚駕駛者以外刑責是否上身既判定條件

世柒呢啲嘢
信三成好了

日本都有暴力團
日本都係東亞國家
冇嘢拆唔到

到最後都淨係入到偷竊罪
台灣申請咗三次司法互助
香港政府完全唔理
搞到台灣要單方面落通緝令
即係條仔只要呢世唔去台灣/同台灣有引渡法既國家
就可以un un 腳過埋下半世
咁叫唔叫"冇事"？

藍潔瑛姐姐快啲加強你既法力

又係時候唱

保釋金 嘩! 數百萬當係碎銀

本席宣布醉駕罪成，判監禁五年，但考慮到犯人為香港知名公眾人物，他提倡的Super精神（香港解說：和局）對後世文化影響深遠，對社會貢獻甚大，決定緩刑七年。

台灣都冇放過佢，咁都唔叫有事
如果佢唔係殺左人，警察會告埋佢洗黑錢？

報應嘅野真係時辰到左就要還

咪叫你唔好撞d咁出名 暴龍哥都幫你唔到

無啦啦點解變左傾引渡？
犯左日本法，俾日本拘捕，仲要引渡去邊？

可以日日食日本菜

你唔賣 佢點接貨

條撚樣賣埋啲德國護膚品 9唔搭8 做乜9

收嗲啦傻鳩

好奇一問 其實多唔多日本人識曾志偉

唔多. 成蟲就勁多.

世柒最討人厭就係呢啲tone

最高，咁平時判咩

傻蟹黎既 有錢有人 你同人驚？

賭乜鳩都得

錢解決到既問題絕對唔係問題

上年係酒店凌晨開電視
仲播緊成龍啲舊電影

聽連登仔咁講佢撞到黑警副處長真係好撚好彩

年年一到年尾個個藝人都發力做每年之星

成班人吹奏條矮仔吹到傻撚咗

其實點為知吹奏

蕭生話曾志偉通過酒精測試，如果唔係就會繼續扣留。

樓主作新聞？
黃宗澤邊敢咁講野

食女多囉

本來都1516 俾世7 燈一燈 我買米奇老味 最後冇事

唔會有事啦，morning 娘都無事

仲要已經成4張野

不成比例喎，邊有咁少黑驚呀！

bosco咁撚串係咪想唔撈

世柒收皮啦，到依家仲咁鍾意扮法律專家，明明乜柒都半桶水

喺巴士到笑咗出嚟

俾獎金 數百萬當係碎銀 super

世柒出口救獎門人

可能後續有黎

買定香港嘅手信探佢監

Hit and run都唔洗坐
我唔覺得米奇會有咩事

睇埋燒山點講先

收皮啦世柒

係日本坐完 仲要番香港坐

坐到就好 臨老唔過得世
後生做衰野做得小咩

當年日本幅射問題 重挫旅遊業
都係搵獎門人去宣傳
點都會比面佢 緩刑或者罰錢算

不如兒登仔等佢坐緊先出黎打j啦

睇錯bosco

寄啲奇華比佢

累死租車同賣酒果個

今次可否見志偉哥坐監？

中國人撞中國人 who care

高佬曾不係成日同校長班明星足球隊返大陸叫雞咩 應該同班領導好L熟ga

世柒咁多年嚟講啲嘢都係柒下柒下嘅？

全香港一面倒支持佢坐監
真係社會分裂後第一次再咁團結
佢累死租車俾佢個位日本人

我都會覺得冇事，有錢乜都搞得掂

你講肛派時期？

但而加係維尼元年

世柒咁講
即係無事

Karma is real

有無人認真計下個概率係幾多

而喺今日曾志偉就發聲明表示：

有關本人在北海道發生之交通意外, 由於太多好友關心情況以及有些不實報道，本人特此作出澄清，如下:

(1) 意外發生於中午時分, 當時本人並沒有飲酒, 更沒有接受當地警方要求作酒精測試, 有報道指我醉駕乃失實報道.

(2) 日前本人已完成這次意外的口供，日本警方表示本人可以隨時出境，假期完畢後，本人會返回台灣繼續電影拍攝工作.

(3) 目前令我最擔心是那位受傷的高級警務人員，祝願他能早日康復，此乃本人最大心願.

曾志偉
2018年12月27日

琛哥 人你就撞咗喇 而家講乜都得架喇

有冇人講下日本嘅交通有咩特別
點解成日發生意外 尤其是香港人

世柒可以點兜?話北海道警察收中共錢?

呢個真
呢條友永遠都懶醒出黎扮看透世事
但次次個結果都同佢up既相反
仲勁撚過燒山

又炒車

日本人揸車多數禮讓d（學呢單野第一個多reply既post某位巴打講笑咁講，兩邊都諗住對家係日本人會讓，所以就炒左 ）
Btw另一個原因係香港人基本無雪地冰地揸車經驗

仲串佢唱k成日走音

想睇獎門人仆街

咁無事啦

有名你叫，世柒

我睇都呆一呆，佢係咪唔想撈

車已炒
明明新聞話日本警方無透露測試結果

更沒有接受當地警方要求作酒精測試
點解唔使酒精測試, 可能有飲都唔知

唔坐既話日本黑警同法律真係超越香港

咁咪可以做菊花掌門人

不過我信冇事

支持酒駕判死

佢真係燈神 .. 燈到家下矮仔走得

佢世柒而已，連局勢都睇唔透就鳩up當秘笈

世柒 有邊次up中過

黃世柒柒到仆街

真係講到咁大鑊
我諗曾志偉入左拘留所

不過無所謂啦
總有D人為左出位
就亂吹大炮
反正鳩UP無成本 唔係唔鳩UP呀

人地出左境啦。洗定八月十五喺日本坐監

炒哂車

可以點理？
幾乎冇國家會將自己公民送去移交外國審判

醉駕佢有得出境???
用下腦啦

Child登仔又炒車

Yes

？？？

曾志偉： 黃世澤 可以洗定八月十五喺香港坐監

bin c開始

唔好推啦

binc

樓主

bin c 大會

成班柒頭

推到炒車個班傻仔睇返自己幾on9

係咪話係個黑警撞埋去？

笑到仆街
唔單只無醉駕
原來吹氣測試都無

人地有請司機

傻閪炒車

同連登仔一樣咁on9

黃世柒果然冇外錯名

世柒又來

見係世柒講都feel到瀨瀨地野

章魚咀黃世柒疽真係好撚鳩呀屌你老母

世柒

#3

燈撚到

笑撚左

柒撚到

係咪俾人笑所以delete左留言？
入到去得呢個comment

又柒一鑊 ，佢真係無改錯名

炒車啊 連環相撞

柒開有條路

［炒哂車］曾智偉：佢哋失控滑去我嗰邊⋯警方問我告唔告佢哋，我話大家香港人算了算了

食屎啦世柒

世柒咁講即係冇事啦

日本坐咁好伙食

又睇下世柒燈唔燈到港航返生

好撚燈

HAHAHAHAHAHAHAHAHAHA

Del 左post未
柒到咁 仲要死撐
真心肉酸

柒

pish

唔緊要 我地呢度個post仲係度
繼續恥笑

坐監之嘛！駛乜驚呀！Super!

仲唔係報應

應該繼續恥笑
定don't make stupid people famous

好難揀

佢不嬲都係柒咗就話有五毛想搞佢，所以要ban人刪comment bla bla bla

黃世柒

世柒不嬲都係咁
你講唔同意見就係5毛

墨角嘴

上次上去串下佢就被block

果度係飛機場黎
你都唔識do
點會唔ban你